助理文書主任 2020

職位編號: 43300
部門: 政府各局及部門
職位名稱: 助理文書主任
薪酬: 總薪級表第3點(每月港幣15,560元)至總薪級表第15點(每月港幣31,750元)〔附註(e)〕。

Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$44,555 – $55,995
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$33,350 – $42,545
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$15,555 – $31,750

入職條件: 申請人必須(a)(i)在香港中學文憑考試五科取得第2級或同等[註(1)]或以上成績[註(2)]，其中一科為數學，或具同等學歷；或(ii)在香港中學會考五科取得第2級[註(3)]／E級或以上成績[註(2)]，其中一科為數學，或具同等學歷；(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科取得第2級[註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及(c)中文文書處理速度達每分鐘20字及英文文書處理速度達每分鐘30字，並具備一般商業電腦軟件的應用知識[註(4)]。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文科及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) E級成績，在行政上會被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第2級成績。
(4) 申請人如獲邀參加中文及英文文書處理速度測驗及一般商業電腦軟件(包括Microsoft Office Word 2016及Excel 2016)應用知識測驗（簡稱「技能測驗」），通常會在2021年2月或之前接獲通知。申請人如未獲邀參加技能測驗，可視作已經落選。申請人可於公務員事務局網站參閱此招聘計劃的進度()。
(5) 申請人獲邀請參加技能測驗或招聘面試，並不表示其已符合此職位的入職條件。
(6) 由於邀請信或通知信將以電郵方式寄出，申請人須於申請書上提供正確的電郵地址，並有責任查閱有關電郵，以確保邀請信或通知信妥為收悉。
(7) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。獲邀出席招聘面試的申請人，須參加在面試開始前或結束後舉行的《基本法》筆試。申請人在《基本法》知識測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 助理文書主任主要執行與下列一個或多個職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：(a)一般辦公室支援服務；(b)人事；(c)財務及會計；(d)顧客服務；(e)發牌及註冊；(f)為政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及登記處服務；(g)統計職務；(h)資訊科技支援服務；以及(i)其他部門支援服務。助理文書主任會被調派到本港任何一個地區的政府辦事處工作，須使用資訊科技應用軟件執行職務，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款受聘〔附註(d)〕。
截止申請日期(日/月/年) : 06/08/2020 23:59:00
發布日期 24/07/2020

ive仔想做到退休

要宣誓 BNO移唔到民 不了

其實我想問我喺外國大學畢業呢份工係唔係唔符合要求因為佢話要有中五會考成績或者dse.佢話同等學歷我算唔算.

你可以照報左先 到時佢會check你學歷

外國大學都報ACO
你老豆你母俾成百萬你去讀書,
你有乜野睇唔開呀

如果係waiting list 係咪等6月大榜通知？